#Task Manager

Task managers позволяют весьма эффективно реорганизовать свою деятельность, расставить приоритеты в нужном вам порядке. Они позволяют управлять различного рода “делами”: от обычного принятия пищи до организация крупномасштабного мероприятия, зависящего от огромного количества факторов. Проанализировав все предложенные сервесы из раздела "списки задач" было затруднительно выделить их минусы и плюсы. Все приложения хорошо справляются с поставленной задачей, плюс к тому у всех присутствует приятный глазу интерфейс для непосредственного взаимодействия с задачами.

###Todoist
Удобный и понятный интерфейс. Большим плюсом можно выделить наличие статистики, которая здесь называется продуктивностью, полезная опция. Еще один плюс - функция быстрого добавления задачи. Хорошо сделано то, что если ввести одну строку с полным описанием задачи, то приложение ее распарсит и добавит задачу в указанный промежуток времени.

###TickTick
Плюсы:

  * Быстро работает
  * Добавление задач без лишних выкрутасов
  * Напоминания, повторы, установка времени
  * Виджет для Android, сравнимый по удобству с Todoist

Минусы:

  * Несколько непонятный в первые минуты использования
  * Бывают проблемы с синхронизацией, очень редко

###Wunderlist
Плюсы:

  * Wunderlist легко освоить.
  * Планировщик решает простые задачи: отследить, что сделано, а что нет. Он не перегружен функциями, поэтому всё важное изучается за 20 минут.
  * В приложении простая структура задач. Для программы управления проектами мало, но для упорядочивания основных дел этих функций хватает.
  * Делегирование и совместная работа над списками. Для работы функций может и не хватить, а для бытовых вопросов — идеальное решение.

Минусы:

  * Нельзя отложить задачу на час или на другой день в десктопной версии. Для этого нужно изменять срок исполнения задачи и устанавливать новое время уведомления. В мобильной версии можно переносить уведомления на несколько минут или на час.
  * Нельзя запланировать несколько уведомлений об одной задаче в течение одного дня.
  * Нельзя отметить сроки начала и завершения задачи.

Wunderlist — это в первую очередь список дел, а не программа для управления проектами. С ним удобно контролировать и проверять себя, но он не привязывает всю жизнь к приложению в смартфоне.

###Any.DO
Плюсы:

  * Синхронизация со всеми устройствами, импорт из Google Task.
  * Значок микрофона поможет запустить запись, приложение автоматически преобразует слова в текст.
  * Сервис умеет предугадать то, что собираетесь зафиксировать.
  * «Расшаривание» списков дел для друзей, семьи и коллег.
  * Чистый дизайн держит вас сосредоточенным на целях весь день.
  * Совместная работа с коллегами для достижения конкретных целей.
  * Крепление к задачам видео, аудио, фото, файлов из Dropbox.
  * Установка повторов задач для регулярного выполнения.

В целом, Any.Do меня устраивает. Но есть один момент, исправив который, Any.Do станет еще лучше.

Клиент для iPad и Mac. Конечно, на iPad спокойно запускаются приложения для iPhone, но ведь рабочее пространство планшета наверняка можно использовать с гораздо большей пользой, если разработать специальное iPad-приложение. То же можно сказать и про Any.Do на десктопе — конечно, есть Chrome-приложение, но что делать, например, если Chrome установил только ради одного приложения?

#Календари

Календари представляют собой более усложненные task managers, позволяющие распределять свои планы на достаточно большой период. Например, Яндекс календарь сразу отпадает, ведь там все понятно на интуитивном уровне. Создавать события можно без всяких трудностей, просто кликнув на нужную нам дату. А далее мы можем “управлять“ этим событием так, как нам душа пожелает: менять дату события, а также изменять его содержание. Хорошим плюсом Яндекс календаря является то, что он удобно отображает на шкале времени занятность участников, что позволяет более комфортно планировать события. Для таких сервисов очень важен интерфейс и наглядность происходящего, с этим Яндекс календаря проблем нету. Календать Goodle очень схож с Yandex календарем, основным отличием друг от друга является то, что в Яндекс календарях присудствует временная шкала.

#Task trackers

Таск-трекер — специализированный сайт или программа на компьютере, куда разработчики отправляют заказчиков заводить задачи, смотреть статусы, отвечать на вопросы.

###Jira
Плюсы:

  * Безмерные возможности. Можно полностью подстроить под свои нужды, хотя словами «полностью» не описать той функциональности, которая есть в Jira.
  * Удобное построение workflow.
  * Глубокая аналитика.
  * Удобное разделение.Предустановленной конфигурации хватает, чтобы уже начать пользоваться.
  * Есть простое и удобное мобильное приложение.

Минусы:

  * Тяжело настраивать.
  * Высокая цена.
  * Из-за богатой функциональности порой тяжело найти то, что нужно. Хотелось бы более продуманный, с точки зрения юзабилити интерфейс.

###Bugzilla
Bugzilla — система с веб-интерфейсом для полноценного отслеживания ошибок, улучшения производительности работы над проектами, связи между разработчиком и тестировщиком, вывода отчётов и адаптацией к различным ситуациям.

Особенности Bugzilla для пользователей:

  * Расширенный поиск.
  * Уведомления по электронной почте.
  * Списки ошибок в различных форматах (Atom-календари, и т.д.).
  * Регулярные отчёты по электронной почте.
  * Отчёты и графики.
  * Автообнаружение дубликатов багов.
  * Изменение задач по электронной почте.
  * Отслеживание времени.
  * Вложения и комментарии.
  * Перемещение между багами.
  * Сохранение и «расшаривание» запросов.

Для администраторов:

  * Безопасность.
  * Расширенный механизм настраиваемых установок.
  * Локализация.
  * Интерфейс веб-сервиса (XML-RPC).
  * Управление видимостью бага / редактирование.
  * Методы проверки подлинности.
  * Поддержка нескольких СУБД.

#Сценарии использования
1. Создание напоминаний о днях рождения близких мне людей.
2. Напоминание о посещении врача или парикмахера по записи.
3. Напоминание о приеме таблеток.
4. Накопилось большое количество работы перед дедлайном и необходимо с помощью календаря распланировать на какие дни какие поставить таски.
5. Напоминание о том, что нужно забрать анализы из больницы.
6. Напоминание об оплате счетов.
7. Напоминание забрать ребенка со школы.
8. Напоминание о том, что сегодня приедет сантехник.
9. Напоминание(безвременное) о том, что нужно купить вату.
10. Напоминание о том, что сегодня вышла игра.
11. Спланировать весь день с точность до часа.

#Планируемые возможности
Минимум:

 * Cоздание, удаление, редактирование задач.
 * Поиск задач по именованиям
 * Список завершенных и незавершенных задач
 * Создание безвременных задач
 * Сортировка задач по разным критериям
 * Добавление описаний для задач
 * Напоминание за день/час до события, которое произойдет

Максимум:

 * Добавление дат для задач через календарь.
 * Справка(туториал для пользования программы).
 * Создание подзадач для задач(рекурсия).
 * Переназначение задач.
 * Создать шаблон для задач.
 * Добавление дат для задач через календарь.


#Логическая архитектура (нуждается в доработке)

 * Одной из основных абстракций в данной программе будет задача, которая хранит в себе владельца задачи (одного из пользователей, который создал 	 задачу), сроки данной задачи(с какого по какой момент времени она будет необходима), статус(выполнена/не выполнена/ в процессе и т.д.), описание ( пользователь, создавший задачу, опишет данную задачу), комментарии и доступ(изначально доступ к задаче будут иметь администратор и пользователь-создатель, далее права доступа можно будет расширить).
 * Сроки хранят в себе дату и время начала, дату и время окончания определенной задачи.
 * Статус будет хранить текущее состояние (в процессе, не начата, завершена и т.д.) и зависимые задачи, родительскую задачу если таковые будут. Так же здесь будут храниться настройки на авто завершение задачи, при выполнении всех зависимых задач, или же отказа выполнения со стороны пользователя-создателя.
 * Задача так же будет хранить в себе списки таких же типов, только под именем дочерние(Пойти в магазин-> купить отвертку и продукты-> починить дверь и поесть).
 * Категория(группа) будет хранить в себе название и список связанных с ней задач. На объект данного типа будут ссылаться задачи. Например будет группа “Health”, где будут задачи такого рода как “Cходить к врачу”, “выпить таблетки”
 * Групповые задачи являются более сложными по своей структуре. Они будут хранить в себе список всех участников группы, описание, сроки, прогресс (показывает в процентах на сколько выполнен проект в зависимости от выполненных подзадач). Например, будет групповая задача “Project”, всем участникам команды будут поставлены задачи, которые будут зависеть друг от друга.
 * Менеджер задач будет хранить у себя такую краткую информацию о задачах как, дату начала, дату окончания, шаг, время, статус.
 * Сущность пользователь будет хранить у себя задачи, к которым он будет иметь доступ, сообщения о каких-либо изменениях в задачах, которые он задал, а статистику и личные данные.
 * Статистика будет отслеживать выполнение/не выполнение задач, продуктивность, занятость и т.д.
 * Личные данные будут содержать информацию о пользователе. Общее количество задач, количество выполненых и не выполненых задач, в каких групповых задачах состоит.


#Этапы разработки проекта

  1. Разработка минимального(тестового) прототипа.
Прототип будет реализован с одиночными задачами, но в многопользовательской системе(admin/user/guest). Предусмотрено хранение 		информации о пользователе. Для ее хранения будет использован формат json, т.к. это просто в реализации и удобно в использовании. Пользовательский интерфейс будет выполнен в минималистическом стиле. С самим прототипом будем работать из-под терминала. Предполагается что разработчик будет запускать приложение и уже там ему будут предлагаться различного рода действия. Основные функции можно будет использовать во время разработки без необходимости постоянного нахождения в приложении, а просто, передав туда параметры, мы получим результат. Планы на прототип: создание задачи, создание дочерней задачи, создание связи между задачами, оставлять комментарии к задаче, давать доступ другому пользователю к задаче, заходить из-под разных пользователей. Напоминания будут показываться пользователю при входе в само приложение, при необходимости, создание списков, где будут группироваться задачи по категориям (спорт, учеба, досуг, т.д.)

  2. Доработка и укрепление фундамента прототипа.
  3. Разработка базовой версии.
  4. Тестирование базовой версии.
  5. Создание web-интерфейса для базовой версии.
  6. Тестирование базовой версии + web.
  7. Доработка базовой версии + web.
  8. Завершение и релиз полной версии проекта.

#Сроки исполнения (нуждаются в доработке)

  * этап 1 до 15 апреля
  * этап 2 до 19 апреля
  * этап 3 до 25 апреля
  * этап 4 до 3 мая
  * этап 5 до 20 мая
  * этап 6 до 22 мая
  * этап 7 до 30 мая
  * этап 8 до 1 июня

**Cтатус:** Продумывание возможностей, архитектуры, сроков проекта.
